{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009569",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 화엄사 서 오층석탑"
    },
    "text": "求礼華厳寺西五重石塔 (구례 화엄사 서 오층석탑)\\n\n全羅南道求礼郡馬山面華厳寺路539、華厳寺 (黄田里)/ (支番)全羅南道求礼郡馬\\n\n1963年1月21日、この花崗岩製の石塔は宝物に指定されました。高さは6.4メートルです。この作品は統一新羅時代のものであると推定されています。東と西には同じく規模の双塔が建てられており、西の塔は東の塔に比べてより荘厳で、立派な朝食がたくさん飾られています。 この石塔は2重の基壇の上に建てられた5層の方塔で、いくつかの石を組み合わせて地台石を作りました。また、各面には十二支神像が眼象の中に彫刻されています。甲石は4枚の板石で覆われ、上面には角形と弧形のモールディングがあり、上層基壇を受け取るようになっています。塔身部には屋身と屋蓋石が1つずつ使用されており、初層の屋身には4つの宇宙が描かれ、四天王立像が四方に配置されています。 最上部には2階建ての屋根があり、その上には宝珠が乗っています。このように基壇部から塔身部に至るまで彫刻が施された例はそんなに多くありませんし、特に石塔に12地神像を配置した例は非常に珍しいです。",
    "QA": [
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "6.4メートル"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔は何時代の作品だと推定されていますか？",
            "answer": "統一新羅時代"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の基壇は何層ですか？",
            "answer": "2重の基壇"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の地台石はどのように作られましたか？",
            "answer": "いくつかの石を組み合わせました"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の甲石は何で覆われていますか？",
            "answer": "4枚の板石"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の塔身部には何が使用されていますか？",
            "answer": "屋身と屋蓋石"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の初層の屋身には何が描かれていますか？",
            "answer": "4つの宇宙と四天王立像"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔の最上部には何が乗っていますか？",
            "answer": "宝珠"
        },
        {
            "question": "華厳寺西五重石塔はどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "基壇部から塔身部に至るまで彫刻が施されており、特に石塔に12地神像が配置されています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 357,
        "QA": 257
    }
}